今時今日，讀完博士，係唔係都好難揾到教席 (assistant professor)

如題

有post doc先再諗

我覺得應該係睇邊間大學既PhD
最出名牛劍ivy league個堆應該機會唔差
如果係外地二線/本地就....

利申 9up

我見劍橋大學畢業都係做lecturer

第一日知咩

medic最容易做到
只要想做
個個專科醫生都可以係clinical assistant professor

咁醫生味食幾家茶飯?
私院，診所，教書，炒股

你咁問得都應該未入坑啦？
主要睇邊間U，咩FIELD，跟咩老細同埋識唔識人

咩field 先

人地公開試咩成績，你？

一向都係

😂😂😂

讀完PhD仲講公開試成績

做晒功課未？
仲公開試

你都幾得意下

好多人唔知外國啲medic 要本身u grad先報得
係香港先on99 17歲就入得去讀

你讀PHD嗰陣同唔同既Prof打好關係
幫多啲Dept做唔同既嘢

當你讀完PHD之後其實要撈個教席都係唔難

Btw而家想一做就做Assist P基本上無可能
而家仲有個位係Research Assist P

慢慢捱上去啦

雖然呢個理論睇落on9
但其實你真係輸係公開試個步喎

麻省理工博士同浸大博士都有分別

愈Blueblood既學校愈睇背景

因為呢個係龐氏騙局黎
大學數目有限, 教席數目有限, 職員流動有限
每個教授可以教出多個博士
博士人數 >>> 教席數目

私院，診所，教書，炒股洗鬼medic 先得
PT ST 牙醫都得啦

講到尾睇識唔識人 （當然一出世就已經過終點更好）

仲有clin psy ed psy嗰啲

私院有幾可會請medic以外九成都專科啦
教書炒股就樓主on9

PhD係申請表渣

讀博士係為咗教書 依個本末倒置

認同

養和港安嗰啲冇PT OT ST clin psy? 咁嗰啲嘢邊個做？

I mean一路做私院，一路去大學教書

個啲就唔算醫生啦大佬

冇話係醫生
我係想指出，上面有人話輸喺公開試所以先唔可以食幾家茶飯
私院，診所，教書，炒股
但其實唔洗公開試咁好成績入medic先可以私院，診所，教書，炒股

講真，真係中意教𡃁仔嘅，走去考中學生/小學生老師都得啦。博士本身個aim又唔一定係比人做prof，中學老師嘅人工都唔差。

我諗講公開試條友係講緊醫生公開試幾分樓主幾分

係，中小學教畜起薪一定高過讀完個phd 入行做rap

有fd讀之前老細已經幫佢搵左assistant prof 位先讀

咩人咁大權

講搵錢，識做一定做research
我之前老細R到funding之後間U會分返10%畀佢

我明呀
所以咪話唔關事囉

傾掂數就得啦 仲要唔係同一間u 既位

2019grad
2020 PolyU AP tenure track

比較要用返同一條線

可以R得班有錢佬/大公司科水嘅
一定唔會係普通一個phd Fresh grad

RAP先40-45k
AP一入職就78k point 7公墓園制
睇下你出開咩文 前面唔努力 後面搵唔到工無得賴

咁每個做research嘅都係由PhD fresh grad做起㗎啦
佢講嗰啲咩medic 私院診所咪又係唔會係PhD fresh grad

ap個價都係浮動，一般6，7萬左右

你講香港定咩 香港唔係浮動 跟point...
利申：AP

Local PhD係唔係伏

樓上嗰d全部係戇鳩
重點係你奶唔奶共先?

如果淨係想教書唔做研究
呢啲位應該係點叫

另外，我見有啲走去教d貨金Master嘅，特別social science嘅，要求又冇咁高，每個禮拜一兩晚

AP都係公務員?

咁難都係78k

最緊要你跟個個prof 夠出名

讀完博士唔會揾到教席， 起碼做post doc 先

呢行絕對識人好過識字
蔡子強之類就算無PhD都撈到個Senior Lecturer 位嚟做

而家個trend係美國PhD先升到

本地係味讀黎廢

利申專上教育界但得ma

香港tenure track係跟公務員跳point
但唔跟公務員制
呢d公開文件google有啦
一入職已經8皮野

每三年出個約滿酬金好和味
做三加三完再走去海外嘆世界買幾個house都得了

有post doc先算啦

香港要做AP一定要靠人脈
上面成班大陸印度人圍威喂
點都益咗自己人先

讀完PhD 問professor 拎Reference ah ma..

睇publication...

我讀經濟 你如果出到top5 佢唔理你咩背景 一定請

你係當你攞到tenure後可以升職？

睇番下表感覺香港係咪比太少人工科研人員？定只係香港其他工人工太高？其實香港教授人工係世界上黎講算高定低？

睇下你有冇料啫
識個fd本身係果行好有料，冇phd已經有大學搵佢做part time lecturer
佢跟手讀左個part time phd, 間u出埋part time assistant prof位畀佢做，前年轉埋full time, 下年就移民去英國

捱咗7, 8年嗰啲已經返唔到轉頭
都好睇你咩 field，lab，同資源 就好似有時外國 lab 用緊光纖你仲用緊56k 做同一個 topic，無得比。

高，其他地方起碼少一半

怪唔之得個世界科學好似係19xx年之後無再飛躍進步過

其實香港算全球比較高 迪科係最高 就算新加坡AP計港紙都係五萬 美澳lecturer三萬 仲要一萬拎左去交稅

lecturer

其實medic 既academic position唔係真係個個都做得，要有一定research experience
但係真係易過其他科好撚多

光復香港grad school

四五年前THE 已經出過文講有d科(as you might have guessed,primarily humanities)係少過1%既人搵到教席

你肯放棄醫生份人工 去做research
基本上肯就得

教中學人工高又穩定過教大學啦

做大學又要教書又要做研究chur paper
去asso低少少人工但就淨係要教書改卷

Academia 真係Ponzi scheme黎

冇話on唔on9既
辛苦班學生姐

吓 英制唔駛講
係美國既medical school同 歐洲某啲graduate program先要
歐洲本身就有Bachleor of Medicine, 6年
雖然嚴格黎講都要有bachelor, 但係美國有啲學校有BS/MD program

你公開試英文唔合格，你讀到博士都做唔到公務員。

等於好多人公開試考得差，死要讀副學士轉入HKU讀ugc或master洗底，其實戇鳩鳩。

會考高考DSE才是讀書人的皇道。一試定生死，一試定貴賤。

大學根本是另一種玩法，證明另一種能力。

中學老師質素真係參差不齊

好撚難
人地ivy league 畢業果d
唔係個個搵到tenure track炸
講緊唔係剩一線大學position

去到邊個位先係perm?
Associate P?

條友on99唔駛理佢
可能佢覺得自己好「貴」
其他人好賤
呢d人咁白鴿眼係現實生活都好難有人會真心愛佢
無人愛嘅人好難有真正幸福感=好難真心開心
一個人唔開心有咩都輸曬
更何況佢「貴」極都應該無我呀叔咁多億
佢只係自我感覺良好覺得自己貴而他人賤
實質如果按佢準則
佢係我叔叔眼中應該都係屬於佢口中「賤」果堆

你咁得閒既
你而家有幾多個phd學生？

要放棄咩？
見到d clinical associate prof都可以去做honorary consultant？

再上academic/full professor就要做research

咁就算chair prof都可以practice架
同埋做clinical research易過basic science咁多其實冇forgo到d 咩

咁正嘅咩
medic 果然正過三寶好多

HA都有請parttime allied health 架wo

Lecturer 重教書多啲

做好research 寫多啲文 先上到Professor

有d clinical assistant professor真係好垃圾，唔識research，出垃圾paper

想知呢個是咩年份的表，我上網找唔到update年份

Finnick

好似係2018

謝謝!

Post doc係基本，跟住搵外國可能還好。

但若果想搵本地既話基本唔駛諗，好少請本地畢業既學生，通常係外國名校PHD，本地畢業既話，除非你有好多PAPER同好多CITATION，基本唔駛諗。

做RA既時候聽PROF係咁講，本地潛規則

睇field同publication
土炮GRAD 出到幾份勁既文 可能都有AP位
不過萬中無一 大多數都係流浪/ASSO/樹大含大教住先
當然你phd去到IVY LEAGUE/牛劍 返黎香港搵機會係大D
起碼出面既學術訓練>>>>香港

因為請返本地phd冇得刷ranking
所以基本上一定要出去讀

一個phd 四個postdoc好難帶 年齡差太細

讀書個陣識一個AP教書好好，research 好叻 但都冇得升 佢教多年都走了

cls 第一年就咁q多錢請咁多？start-up funding 幾多

邊個department start up俾咁多funding, 好羨慕 仲多錢過GRF

做左老細之後就係要係咁搵左架啦 你係屈機 本地U grad Phd?
你個funding 係咪croucher😏

你地就爽啦 唔洗做實驗係咁研究theory 就搞掂
好似中1-2個GRF就tenure到

再一次證明香港人既精英主義流於表面
到退休都仲講緊中學讀邊間、公開試幾分
究竟香港人對中學同公開試有幾咁obsessed

你去左美國一年postdoc然後再返黎？

埋大博士27歲就做AP 月入拎近8皮屈到痴線
仲有1個phd 4個postdoc waaaaa!
天選之人

啱
但係人地外國blue blood係睇大學同家底，唔係睇中學同公開試
唔通到中年仲同人講係ivy prep其中一間grad，SAT幾高分咩

6年時間更有兩次中啦

對我哋啲垃圾社科嚟講, GRF好多錢㗎喇 聽講平時啲start up得十零萬, RA都唔夠錢請

其實去到邊咪又係靠自己做不過PI名氣、大學排名+名譽同埋你同行識唔識你的工作都好緊要
背景強大幫助大學推高排名+RAE result都好緊要

GRF多錢都係用落research到姐

有時就係咁仆街 只能說同dean/chairman打好關係好緊要

吓，嚴格嚟講香港已經唔再係英制
歐洲（包括英國）既ug medic要另外考aptitude test （e.g.英國/德國/北歐...）or 讀專門既prep programme（e.g.法國）再考試喎

反而澳洲有提供ug medic既medical school仲似英國

嗯嗯 有厚實背景 投paper順利d

一樣要谷文, chur得越來越盡 其實啲human subject都要用好多錢, 雖然肯定冇你哋貴

可能本身大把錢

可唔可以講多D咩係「新制」?
係咪即係就算升左asso prof 都要每6年review一次
出唔夠文都會比人炒?
咁樣同無perm有咩分別?

利申: 準備做AP

科大
痴線升assoc prof 再做6年, 已經近40歲
咩職場經驗都無, 可以走去邊

如果我淨出文 唔搵錢 都要比人搞?
我做social theory 好似好難申請GRF

創業成功都可以出書 講座
金城武都做拍戲 唱歌 出書 拍廣告
咁人食到幾家又唔真係100%睇公開試
只係呢條路好多人走過 公式啲接近社會對成功嘅定義
樓主肯攞前途出嚟賭做啲驚為天人嘅嘢都有機會食盡幾家茶禮

一睇就知你幾無知。
公開試就是在學業上，你同全香港同齡的人一次公開對決。
你低分=輸了，因為之後上大學，就算讀到1st hon，你都只係讀贏一小部份同年紀的人。
相比公開試一贏就贏幾萬人，差多了。

其實你咩stage?

準備做AP?

一個世界只有公開試既人同人講無知
你係咪諗住全職考DSE過人世？
每年玩一次公開對決，贏幾萬人
然後拎住成疊紙同啲月入6-7位數既人講：我每年都贏幾萬人，你地算係啲乜？

我知你年紀唔細
喺你呢個年齡層既人通常好不停loop中學同公開試，到退休都仲繼續講

通常好鍾意不停咁loop*

用dse分數定義一個人未來都好on9下
就算人地第時幾成功都好
都有人拿公開考試分數binc

傻仔，學歷成績就是跟一世，所以可以講一世。 包括現在笑你。

你DSE中英唔合格，你有10個Phd洗底都考唔到公務員。 為什麼？ 因為公開試認受性最大，證明你比大部份差不多年紀的人在學業上出色。

一睇就知你係公開試失敗者，無辦法，16-17歲衰了就衰了。 不然怎叫一試定生死，當然我指學業上，你老哥年年賺幾千萬，就是另一出色的能力，不過就不是在學業上。

想做prof但係知道自己真係完全唔夠料
lm學下嘢

其實老實講，hugo mak雖然好撚仆街，但係佢應該都幾勁，之前見佢攞過個math award要爆4先攞到
再次利申 我都依然覺得佢係仆街

讀中文真係rip得，可以點轉型

香港計
中小學教師起薪三萬
AP起薪六萬

無可能，grad 之前就有機。一個PhD full time 讀完起碼兩年（當你超勁），邊有可能預計兩年後有無位？況且唔係個Dean 話曬事，都要panel 話得先得。

姐係公開試後就好似你咁咁私補化學，然後成世同啲同學講之前你公開試點叻點叻打飛機，可惜同期廢過你既同學一早已經自我增值爬左你頭，就算佢家下係化學prof不過當然你唔會承認你廢過佢，因為佢地一早比你係公開試打敗，但你深信你肯學一樣爬到佢頭笑撚死，年紀唔細思想仲咁on9，想睇你點應我

未必，睇你既眼光。願意去非八大教既話，Ivy League PhD fresh grad 搵到AP 都大機會。

點解你會有房津？

HKU 都有幾個post doc 係Yale PhD grad, 有好幾份publications

Edu 好似無

做Ben Sir

買束都係幾十萬首期姐

佢有好師傅，聲名好。小薯計過，應該都唔上phd。要上都想轉field去外地發展

香港地on9 先讀phd
讀ohd一定要出國讀，再返黎先會有人照，local土炮上到位萬中無一，好多都仲係教書改文only

大陸人買樓唔好用香港常理去諗
本身黎到香港班人家底都唔差啦

教下大學中文都搵到食既
至於做prof 多數都係出面浸完返黎先有得做

係睇你老闆或者睇請你個dept like唔like你

唔係今時今日架啦。頂得順咪做PT lecturer囉，我反而因為佢哋成日說我轉Associated Prof.而quit搞academic要湊客真係咪搞我

大學教中文，最低要phd完咗有紙先有得in，本科個時問過腦細，話你唔出外地返嚟，做死post doc都唔會請你做lecturer

又錯，公開試要爬頭就只可以用公開試成績比，但你repeat又已經唔係同一批人，係比你年紀更輕的人，一試定生死就是這個玩法，咁都唔明？

所以輸咗就係輸咗，之後做乜洗底都改變不了你某年失敗的事實。

你之後讀到phD都無去，你試吓DSE英文唔合格，攞博士學位去考ACO, 一樣屌走你，大把所謂博士考IELTS洗個英文底啦，不過IELTS只有兩年效力，唯公開試成績一世有效。

大把人會考得CCDD之人，讀個大學文/理科後想走去教書，他們的想法跟你一樣，結果？in 都無得in 啦屌你老母，當校長傻閪咩！

你講既係事實，當年係失敗，但你當公開試係人生所以就太誇。除咗中學老師公務員，你張cert有咩用公務員又可以考CRE。我自己張cert都已經唔知去左邊

乜係ACO無留意政府公務員，但英文唔合格大學都上唔到，點上到博士

老師行情點真係無乜點留意，因為入得呢個post既都唔會aim做中小學老師但家下你理科得公開試A都入唔到啦，根本上大把人有呢個qualification，最後都睇埋你大學同之後有無深造。如果你係公開試成功既，你應該同啲勁人鬥，而唔係拎啲CCDD出黎比較，然後踩低佢哋有幾廢。PhD大把勁人，你就要係到比啲仲要考IELTS洗英文底既人，嗰啲係大陸人定點。香港人英文唔差wor，PhD正正常常IELTS full cert 7分唔會無掛。

咁每個行業要求都有所唔同，PhD當然要搵番佢個field既工，而唔係搵咩公務員公開試叻就教中小學都好正常，咁你考嗰試係中小學，你淨係公開試叻都教唔到大學，所以你話人當年失敗就好，人地根本一笑置之，只可以講大家睇既嘢同目標唔同。

Btw, 你係咪公開試失敗者，所以你淨係可以做私補

其實人地要去香港搵工
已經係次一等
但香港人工算係數一數二高

都有家庭原因，有個UST 既associate professor 就係跟老公黎HK

你又錯，讀博士只要有學士學位+有professor收留就可以讀。而學士只要大學收就可以，大把副學士上學位的人DSE中英文都唔合格.

你讀到博士，都會比公開試成績唔理想影響出路，這是事實，亦是現實。

還有，將個網名當人家的職業，是極度愚蠢的。我只是一名頗出色的sales.

唔知先問下你姐，唔洗話人極度愚蠢既到頭來你仲係同緊最差嗰班大學生比緊PhD之後做研究其實會考零分都唔會影響佢做prof，佢可以係由found dip到asso到大學，然後外國PhD再轉番香港prof

這人也改變不了「公開試失敗者」的烙印。 就是放榜當日很死狗的傢伙。

之後就是做了億萬富翁，也改變不了改當日死晒狗的感覺。

當然亦有好開公開試成功者，現在在乞食，但同樣改變不了他們放榜那天的英雄本色。

這就是一試定生死的意思呀，博士。

老老實實，好睇咩博士，我嗰科出嚟搵工，學歷最多只會填BSC MPhil PhD，雖然我公開考試成唔錯，但係見到application要填公開試成績都會skip嗰欄，因為懶得填浪費我時間。而且我搵一半既工都係PhD required或者MS required PhD preferred

香港就，算啦師兄做research 一半時間係砌proposal fight funding

話知你見解幾精僻，分析幾高深。金主聽唔明or唔係佢想要，咪又係898

其實你係咪派緊膠英雄又死狗咁你繼續做你腦海既英雄

多謝安慰

全世界都喺咁

你做finance?

HKDSE 高分又點啫？俾你考到入HKU，而家又咪係要着草

你咁貴，咪黎外國做二等公民啦

開書店果個
不過呢家都唔知人地肯唔肯嚟

上個月先講完呢個問題

點解香港人好似比較少人去美國讀書？

#45 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

香港人就係不停loop 古舊思想同論點

係澳洲係最少要bachelor 再考GAMSAT

math唔係跟alphabetical架咩

我冇工做，扲緊綜援

你有冇認錯人？我讀probability。

上面仲講公開試
張沙紙除左拎黎入大學外
基本上過到骨都冇人問
剩係見工時拎黎影印做例行程序

仲拎咁多口水講公開試

咁應該喺我，我之前做過quant

冇返工大半年了

之前accept咗新offer喺外國，但係lockdown所以冇工開。宜家日日係屋企打吓機

見緊

VP應該有

香港？

現實嚟講一定無可能一畢咗業就有教席
不過講真，我寧願我pd去搵啲funding好嘅pi撈幾年先
起碼出幾篇大pub做底
一開波就做ap，要接受一堆教學嘅責任嘅話，冇得好似pd咁ft research一輪
最後對ten未必係好事

Mostly probability, stats and programming. Also options pricing for sell side quants.

Yes for sell side, Brownian motion, martingales, Ito's calculus. But for buy side it's more about statistics.

我見個時有準備，不過人地少問。問都入門嘅問題：what is a martingale? What is a markov chain?

Probably linear regression or machine learning. It really depends on the team and the interviewers.

It's up to the interviewer. Some ask more in depth. They're not gonna ask you something that they don't know well.

You doing a PhD or MSc?

Usually quants with physics background don't ask too much about probability. At least they don't ask me, because I probably know more then they do.

Most quant jobs will require at least a MSc. With an undergrad degree, I guess your best bet will be the graduate program.

No la. My PhD is in stochastic analysis.

No la. I'm from Melbourne.

I wish I was American

America doesn't hire many foreigners. I may try London though, with the BNO visa

Sydney. You can probably figure out which bank

美國

You are lucky. Are you an US citizen?

你on9????
夠有人一路做生意 一路係商學院教書
沈旭輝都一路做人地公司智囊 一路教書
律師夠去教書

做得教授嘅人就係勁 勁得黎一路係個行業一路catch up住個practice = 好著數

你係咪真係讀完博士
會唔會係你讀完都唔識思考先搵唔到工

No la. F1 visa. Final round成功先算啦

條又吹撚到龐氏騙局 仲要咁多兒登仔跟風like 讀博士嘅時候promised 咗有教席？博士學位同傳銷會籍認受性點同 呢啲人真係讀書讀屎片 讀完書覺得自己同傳銷佬一樣料

So I guess you are in America right now?

Yes ah.

You should be fine. There are many jobs in the US.

Thanks. Crossing my fingers now

Just keep interviewing. As long as there are jobs, you will get one eventually.

What is your PhD in btw?

Physics 😬😬😬 再問應該會知我係邊個

咩科？

大把人會考得CCDD之人，讀個大學文/理科後想走去教書...其實大把中小學老師係咁成績wo...

公開考試就算拎A, 亦唔一定教到A啲人。
教書係門藝術。
研究係講天份同人脈

唔同地方個system 同 title 都未必有同一意思，甚至間間學院都可以唔同例如英國 (senior) lecturer 其實已經係 asst prof，個 institution 本身未必有 asst prof 呢個 title，有啲 asso prof 叫 reader

不是起嶺南大學做過1，2年lecturer。
浸記，港大都見過類似情況。

報30幾間 interview 都in 死

6月份攞到Ph D，到依家都未搵到工

本來想出去post doc，結果疫情咁

都幾快喎
不過我諗本身department d 人識你先

local 讀 high school 可以唔洗，atar 99.5 - 99.95 + interview (而家武肺可能有變)就有機，仍然有 mbbs

否則就要 MD

俾條生路細路行吓啦好嗎

原來你好出名

要睇邊間，最好嗰幾間都冇undergrad MBBS

最 top 果間 med school 仍然有，不過唔再叫 mbbs，而且唔係 full csp，攞唔到就 gg，最少 67k 一年